港人內地住酒店須報告警察

為了遏制民主思潮在國內擴散的任何可能性，政府對往返香港、臺灣兩地的遊客採取了嚴格的措施。
由反對政府強行修訂《逃犯條例》引發的香港民主抗爭運動已經持續近四個月，得到了世界各地的支持。然而中共當局卻將此抗議活動抹黑為「港獨暴動」，並在香港及中國各地採取對策施行打壓，限制進出香港和臺灣，控制涉港信息和出版物。

遊客入住酒店須經警察審查
為迎接十一國慶，河南省洛陽市一連鎖酒店的大堂經理通知員工，香港人有內地居住證才可以辦理入住手續，並且必須及時將這些人報告給轄區指定的警官，警官會來酒店盤問香港人來河南旅行的目的。類似措施也針對新疆民眾施行。

對於這一規定，酒店一些員工認為，這是對香港人的歧視。

北京通州區一村委會貼出的「安全消防告知書」，禁止對涉港、涉疆、涉藏人員租房

微信群裡關於停止審批個人赴臺旅遊的通知

某家樂福超市關於下架香港、臺灣旗幟的通知

冇需要都唔好自行送中

成日口講一個中國 一點都不能少 但又要抵制、針對

14年雨傘後，喺16年頭返大陸踩長途單車，有晚住啲比較靚啲嘅酒店，見我係香港人，即刻叫我走話唔做香港人生意

香港人身份=社會信用系統負數底分

根本係針對紅底同藍絲

真正常人都唔去大陸

唔係不嬲都有分兩種酒店既咩？
一種接國際客
一種只準接蝗

咁我唔知喇，只係覺得啲大陸人戇鳩啫拉埋啲政治嚟玩

係有分

之前去旅行聽司機講

印象酒店名都好西式，叫Royal乜鳩，成間酒店都好歐陸式（所以我先揀呢間住）段估唔係唔做國際客啩

yes
司機無錯
親身經驗，試過去幾個地方都係去到先搵酒店／hostel
搵親第一間都係只接蝗，跟住叫我去搵公安問
好彩d公安又好配合